PCM 話收到風 RTX 3080 同 3090 要回收？？！！

NEWEGG 撚RAP

會係咩問題要回收咁大獲呢？

關於 RTX 3080 遊戲閃退問題可能與 GPU 背面電容有關

Igor’s Lab 針對 RTX 3080 自製卡於遊戲閃退的問題，指出了一個方向：「這可能與 GPU 背面所使用的電容有關。」

Igor 提道這次 NVIDIA 提供給自製卡伙伴的時間較短，僅進行本的通電、電路與功能測試，但實際上機以遊戲進行測試時，部分 OC 版本的自製卡在超過 2GHz 時脈時，則會導致遊戲閃退的狀況發生。

而 NVIDIA 給出的 “reference board” PG132 參考設計，並於 BOM 表中留著電源穩定、濾波的背面電容選擇性，Base Design 要求 6 組電容處理 NVVDD 與 MSVDD 的濾波、穩壓等設計。

NVIDIA 創始版使用 4 顆 SP-CAPs 與 2 組 MLCC（10 顆）組成，ZOTAC 則選擇 6 顆 POSCAP 設計，至於 ASUS TUF 則全採用 6 組 MLCC 組成。

目前 RTX 3080 的遊戲閃退問題可能根這有關，若玩家有遇到可稍微降低 GPU 時脈約 100 MHz 左右，讓 GPU 自動 Boost 時不會超過 2GHz 的時脈，或者等 NVIDIA、顯卡廠商針對目前狀況來通過韌體、驅動更新解決。

老黃刀功出事????

好似 FE 無事喎

係其他廠出事

姐係d非公oc卡出晒事？

公卡都出事，用左cheap既電容

推到pcm 出黎解釋